<串聯佔領空屋> 夏宇

每500公尺一家便利商店賣餐點和咖啡電池垃圾袋訂火車票促銷演唱會坐擁塑化飲料冷凍食物洗衣快遞繳交稅金罰款隨時都可以宣布獨立你甚至不用過馬路也可以成為一名嚴格的末世論信徒一夕之間在角落商家騎樓貼滿警世格言不如就串聯佔領空屋宣誓主權籌劃表演節目如果弄得好政府最後一定會讓步就把房子讓給你住但政府會先斷水斷電讓你抗爭一陣子把力氣發泄掉最後把這些變成觀光景點還想辦法保護你對啊政府專門來這套什麼鳥事一被政府知道就完了政府馬上來給大家搞一場主題樂園然後媒體就來你知道媒體和政府不同在哪裏嗎媒體不管主題媒體反正先問大家的第一次那第一次是甚麽感覺啊有差還是沒差幹當然有插反正有插沒插都可以寫個幾百字早餐晚餐他們就餵我們這些垃圾政府呢政府絕對沒差最後收購就是我們這根本是虛無主義意思是反抗空間全部預留出來了大家搞屁是不是你要知道這是一個連街頭塗鴉都要先洗乾淨然後很雞巴的搞塗鴉節的政府而且我哪裏虛無我拯救流浪動物一堆貓狗要養你不就是在那裏寫那些雞巴詩要不就在談戀愛mmm說到你的詩那那那一首寫的就是你的第一次嗎題目七個字的是跟那個那個誰嗎靠你說你喜歡我的詩到底是喜歡哪裏啊我居然還唸詩給你聽咧還不如唸給政府聽至少政府比較愛面子絕不會問人家的第一次幹你這生的甚麽鳥氣我只不過想知道詩跟生活到底有沒有關係好不好誰知道你是不是在那邊寫爽的就寫爽的怎樣這爽我告訴你總是踩到狗大便的法國人最瞭了是喔還不就是那個羅蘭巴拉特幹又不是沒讀過哈這回你是有屌到但是沒爆喔現在夯的是齊澤克說真的你是到底喜歡法國哪裏愛人嗎還是巧克力mmmm終於有個好問題應該這樣說我不反對好看的法國情人和好吃的巧克力而且光是寫詩這件事情就讓大家很舒服沒有人會問你這寫的甚麽東西啊因為寫是動詞不及物那是因為你是女人啊誰不知道法國男人愛女人而且又都是一堆東方主義mmmmm嫉妒的男人很難醫治但是已經讓我由衷地非常高興我想你可以先去佔領空屋我說不定寫詩支持你可你離開時都要佈置好因為接下來要換我住我最喜歡前任情人為我佈置房子了靠如果不是這麼瞭也不會變成前任了是吧我怎麼會不瞭你要的那種雞巴靈魂感mmmmmmm先有雞巴感然後靈魂感可能也很讚如果相反mmmmmmm如果相反它就必須再相反一次就會更讚你看我夠瞭解你了吧我知道你還有幾盆玫瑰你還有一堆動物日子愈過愈白痴詩愈寫愈混——啊可能也很讚如果相反詩愈寫愈白痴日子愈過愈混啊你談到玫瑰！啊只有里爾克會問是什麼樣的傷口包裹著那層柔軟的亞麻布……是喔你最好考慮弄個微博引用李耳克串聯佔領空屋我如果弄微博也只有一個句子每天自動重複拜託不要把我的詩變成考題和教材拜託不要把我的詩變成考題和教材……mmm總算我們彼此同意了這當然是不必一定要很酷但也至少不要這麼不酷是吧 (《詩60首》，pp.104-pp.109 )